%\documentclass[landscape,french]{oneraposter}
\documentclass[portrait,french]{oneraposter}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[inline]{enumitem}\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes,snakes}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\tikzstyle{mybox} = [draw=red, fill=blue!20, very thick,
    rectangle, rounded corners, inner sep=10pt, inner ysep=20pt]
\tikzstyle{fancytitle} =[fill=red, text=white]

% ---< Vos packages ici >----------------------------------------------
%\usepackage{lipsum}
\usepackage{vwcol}
\begin{document}

% ---< En-tete >-------------------------------------------------------

\postertitle{%
Architecture de décision pour les systèmes multi-robots autonomes %
}
\author{Félix Quinton}
\affil{Onera --- The French Aerospace Lab, Toulouse, France}
\makeposterheader
% ---------------------------------------------------------------------

\centering

\begin{minipage}[t]{0.98\textwidth}
%\begin{multicols}{3} %% 3 colonnes (en particulier format paysage.)
\titlebox{Contexte}{%
	\begin{minipage}{0.48\textwidth}
		\begin{itemize}
			\item Équipe hétérogène, composée d'UAVs et d'UGVs			
		\end{itemize}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.24\textwidth}
			\vspace*{1.5cm}
			\begin{center}
			\includegraphics[width=0.80\textwidth]{uav}
			\end{center}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.24\textwidth}
			\begin{center}
			\vspace*{1.5cm}
			\includegraphics[width=0.52\textwidth]{ugv}
			\end{center}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.49\textwidth}
	\titlebox{Missions envisagées}{%
	\begin{minipage}{0.98\textwidth}
		\vspace*{1.5cm}
		\begin{itemize}
			\item Patrouille: surveillance de zone, détection de menaces et levée de doutes
			\item Exploration: reconnaissance de zone, cartographie
		\end{itemize}
	\end{minipage}
	}{\textwidth}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.49\textwidth}
	\titlebox{Aléas}{%
	\begin{minipage}{0.43\textwidth}
		\vspace*{1.5cm}
		\begin{itemize}
			\item Perte de communications \hspace*{1.5cm}
			\item Pannes et batteries déchargées \hspace*{1.5cm}
		\end{itemize}
	\end{minipage}
	\hspace*{2cm}
	\begin{minipage}{0.49\textwidth}
		\vspace*{1.5cm}
		\begin{itemize}
			\item Obstacles terrain \hspace*{1.5cm}
			\item Apparition/disparition d'objectifs
		\end{itemize}
	\end{minipage}
	}{\textwidth}
	\end{minipage}

	\vspace*{2cm}
	$\rightarrow$ \textbf{Nécessité de développer une architecture de décision adaptée}
}{\textwidth}

\titlebox{Objectifs et Perspectives}{%
	\begin{minipage}{0.98\textwidth}
		\textbf{Mise au point d'une architecture de décision résiliente :}
		\vspace*{0.5cm}
		\begin{itemize}
			\item Allocation de tâche décentralisée basée sur un modèle
			market-based, prenant en compte le maintien des communications
			et les coûts en énergie.
			\vspace*{0.5cm}
			\item Système de communications adapté pour limiter la quantité
			d'information perdue par paquet perdu.
			\vspace*{0.5cm}
			\item Définition d'un problème de planification représentant la
			mission étudiée et développement d'un algorithme pour le
			résoudre. 
			\vspace*{0.5cm}
			\item Tester l'architecture proposée en simulation et en
			expérimentation.
		\end{itemize}
	\end{minipage}
	\hfill

}{\textwidth}



\begin{minipage}[t]{0.98\textwidth}

\titlebox{Références}{%
	\bibliographystyle{plain}
	\renewcommand{\refname}{~}
	\bibliography{jdd}
}{\textwidth}

\begin{flushright}
\includegraphics[scale=1]{logo-onera}
\end{flushright}
\end{minipage}

\end{minipage}
\end{document}
